const data = [
    {
      category: "Normas de Circulação",
      questions: [
        {
          question: "É obrigatório para motoristas e passageiros usarem o cinto de segurança?",
          options: ["Sim, deve se usar sempre", "Não se deve usar nunca", "Apenas quando for pegar pista", "Apenas se o motorista estiver bêbado"],
          answer: "Sim, deve se usar sempre",
          tip: "Acidentes podem aconter em qualquer momentos, até em baixas velocidades",
        },
        {
          question: "Ao mudar de faixa você deve fazer o que?",
          options: ["Olhar se vem carro e dar a seta antes", "Apenas olhar se vem carro", "Acelar e mudar rapidamente", "Freiar bruscamente e depois mudar de faixa"],
          answer: "Olhar se vem carro e dar a seta antes",
          tip: "A sinalização é muito importante no trânsito",
        },
        {
          question: "Apartir de que idade a criança já pode andar no banco da frente do carro?",
          options: ["12 anos de idade", "8 anos de idade", "15 anos de idade", "10 anos de idade"],
          answer: "10 anos de idade",
        },
        {
          question: "A velocidade que permite ao condutor reagir diante de um obstáculo, um pedestre ou outro veículo é:",
          options: ["Compatível com as características da via onde está circulando.", "Máxima permitida para a via onde está circulando.", "Máxima de 80 km/h, de acordo com a legislação de trânsito.", "De 30 km/h, em qualquer via."],
          answer: "Compatível com as características da via onde está circulando.",
        },
        {
          question: "Manter o veículo na mão de direção e na faixa própria, de acordo com a legislação de trânsito, é:",
          options: ["Imprudência do condutor.", "Proibido a todo condutor de veículo.", "Inconveniente, pois perturba o trânsito.", "Dever de todo condutor de veículo."],
          answer: "Dever de todo condutor de veículo.",
        },
      ],
    },
    {
      category: "Perguntas Gerais",
      questions: [
        {
          question: "Com que idade já se pode tirar a carteira de motorista?",
          options: ["Com 16 anos", "Com 20 anos", "Com 22 anos", "Com 18 anos"],
          answer: "Com 18 anos",
          tip: "A idade é menor que 20 anos",
        },
        {
          question: "Quem for aprovado em todas as etapas do curso de primeira habilitação será conferida:",
          options: ["CNH - Categoria A", "A permissão para dirigir com validade de um ano.", "CNH - Categoria B", "CNH - Categoria C e D"],
          answer: "A permissão para dirigir com validade de um ano.",
        },
        {
          question: "Com que idade você pode tirar a CNH categoria D",
          options: ["Apenas apatir dos 21 anos", "Apatir dos 18 anos", "Apartir dos 22 anos", "Apartir dos 16 anos"],
          answer: "Apenas apatir dos 21 anos",
        },
      ],
    },
    {
      category: "Sinalização de Trânsito",
      questions: [
        {
          question: "O que significa o sinal amarelo?",
          options: [
            "Que você deve diminuir a velocidade",
            "Que você tem que acelerar",
            "Que vocÊ deve mudar de faixa",
            "Qua há frente tem uma curva",
          ],
          answer: "Que você deve diminuir a velocidade",
        },
        {
          question: "A faixa de pedestre signica que?",
          options: ["A preferência é dos motoristas", "A preferência é dos ciclistas", "A preferência é do pedestre", "Que você deve acelerar"],
          answer: "A preferência é dos ciclistas",
        },
        {
          question: "O sinal vermelho significa que?",
          options: ["Para seguir em frente", "Para parar o carro", "Para mudar de faixa", "Que há uma curva há frente"],
          answer: "Para seguir em frente",
        },
        {
          question: "Para que ser o pisca-alerta?",
          options: ["Sinalizar que você quer dar uma descansada na pista", "Sinalizar aos demais motoristas que o veículo está imobilizado ou em situação de emergência", "Sinalizar que vai mudar de faixa", "Sinalizar que você quer parar o carro sem ser incomodado"],
          answer: "Sinalizar aos demais motoristas que o veículo está imobilizado ou em situação de emergência",
        },
        {
          question: "O que signifca a placa PARE?",
          options: ["Que você tem prefeência e pode seguir em frente", "Que tem uma rotatória mais há frente", "Que você deve para o carro e dar preferência para a outra via", "Que tem uma curva mais há frente"],
          answer: "Que você deve para o carro e dar preferência para a outra via",
        },
      ],
    },
  ];
  
  export default data;